---
author: mgalves
comments: true
date: "2006-03-09T10:23:00Z"
slug: falando-em-usabilidade
tags:
- Interfaces
- Microsoft
theme:
  name: twitter
title: Falando em usabilidade
wordpress_id: 50
---

Aproveitando o tópico anterior sobre usabilidade, deixo aqui uma pergunta, porque perguntar não ofende: quem foi o engenheiro espertão da Microsoft que achou que era uma boa idéia traduzir atalhos do Office ??????? Eu penso absurdos da mãe dele sempre que eu faço **Ctrl + S** pra salvar um documento no Office aqui do trabalho, que é em português, e me aparece uma palavra **sublinhada**. Mais legal foi quando abri um Office em alemão e não consegui fazer absolutamente nada.Porque até onde eu sei, atalhos são feitos pra _heavy user_ poder ser mais produtivo no seu trabalho. E me corrijam se eu estiver errado, mas uma vez que você conhece os atalhos, não importa se você sabe a palavra que deu origem à letrinha que vem após o Ctrl, você simplesmente usa !

E para aqueles que disserem que é mais intuitivo o atalho ter alguma coisa a ver com a língua do pacote, pergunto: qual seria a palavra que deu origem ao B, de **Ctrl+B**, que no Office em português executa a ação **Salvar arquivo** ?
